\section{Algorithmus}
Der Algorithmus besteht im Groben aus folgenden Teilen:

\begin{itemize}

\item PID Regler
\item  Kurvenerkennung
\item  Statemachine

\end{itemize}

\subsection{PID Regler}
Sowohl für die Geschwindigkeitsregelung als auch für die Lenkregelung wurde der selbe Regler mit verschiedenen Reglerparametern und Grenzen verwendet.

\subsubsection{controller\_pid.h}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/controller_pid.h}
\subsubsection{controller\_pid.c}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/controller_pid.c}

\newpage

\subsection{Kurvenerkennung}
Um Kurven zu erkennen wurde eine Sprungerkennung für die seitlichen Sensoren implementiert. Dies wurde mit einem x langen array, welches als Schieberegister agiert, realisiert. Jedes Mal, wenn ein neuer Sensorwert gelesen wurde, wird er ins Schieberegister eingetragen und mit dem letzten Wert des Registers verglichen. Wenn die Differenz der Werte größer ist als x, wird eine Eins in ein history Schieberegister eingetragen. Wenn dann die Summe der Einser im History Schieberegister den Wert x erreicht, bedeutet es, dass der Wert nicht nur ein Ausreißer war sondern eine Kurve zu machen ist.

\subsubsection{jump\_detection.h}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/jump_detection.h}
\subsubsection{jump\_detection.c}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/jump_detection.c}

\subsection{Statemachine}

\subsubsection{Failtimer}
Der failtimer soll verhindern, dass das auto hängen bleibt. Er wird am anfang eines States initialisiert und wenn das auto nach der Timer-Zeit still steht, wird in einen anderen State gewechselt. 
Beispiel: Das Auto steht vor einer Wand und geht in den Vorwärts-State. Da es nach dem Ablauf des timers noch immer stehen wird, geht es automatisch in den Rückwärts-State.

\subsubsection{statemachine\_brake.h}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/statemachine_brake.h}
\subsubsection{statemachine\_brake.c}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/statemachine_brake.c}
\subsubsection{state\_methods.h}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/state_methods.h}
\subsubsection{state\_methods.c}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/state_methods.c}

\subsection{Entprellen} \label{alg:sec:black}

Folgender Code wurde geschrieben um den START bzw. STOP button zu entprellen.

\subsubsection{debounce.h}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/debounce.h}

\newpage
\subsubsection{debounce.c}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/algorithmus/debounce.c}